<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><?xml-stylesheet href="rss.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0"> <!-- If you're seeing this, you've clicked on a link for ESA's RSS feeds. This file is not meant to be read by a Web browser directly. Instead you're meant to copy the URL for the file, and paste it into your favorite RSS reader. --> <channel><title>Belgium - Fr</title> <link>http://www.esa.int</link> <description>ESA Informations Locales Belgique</description><category>space</category><language>fr-be</language><ttl>600</ttl><copyright>Copyright 2011 European Space Agency</copyright><managingEditor>rss@esa.int</managingEditor><pubDate>Thu, 23 Jun 2011 00:00:01 +0100</pubDate><lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2011 14:50:00 +0100</lastBuildDate><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Les deux derniers contrats de Galileo signés au Bourget</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/GALILEO-3_S.jpg"  align="right" /> Alors que l’Europe se prépare pour le lancement d’octobre avec les premiers satellites Galileo, un réseau terrestre est organisé sur l’ensemble du globe. Les contrats signés mercredi au Salon du Bourget couvrent le contrôle des satellite et les systèmes dévolus à la mise en place des services Galileo. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMMCA037PG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMMCA037PG</guid><pubDate>Wed, 22 Jun 2011 14:38:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Nouvelles opportunités disponibles avec Alphabus</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/ESA_Alphasat_small,0.jpg"  align="right" /> Avec Alphabus, la plus grande plate-forme de télécommunication par satellite au monde, de nouvelles opportunités se présentent aujourd’hui pour les opérateurs de satellites sur le marché international. La plate-forme a été officiellement réceptionnée le 16 juin dernier pour l’emport de son premier satellite, <nobr>Alphasat I-XL,</nobr> franchissant alors une étape importante de la préparation de son lancement. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEM0PXZ27PG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEM0PXZ27PG</guid><pubDate>Wed, 22 Jun 2011 09:13:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Les lanceurs Soyouz de Galileo arrivent en Guyane</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/DSCN1106,3.JPG"  align="right" /> Les deux lanceurs Soyouz destinés à emporter les quatre premiers satellites du système global de navigation par satellite européen Galileo sont arrivés au port du Kourou, en Guyane française, à l’issue d’un voyage qui les a vu traverser la moitié du monde. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMFJ1037PG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMFJ1037PG</guid><pubDate>Tue, 21 Jun 2011 14:14:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>L’espace dans votre poche…</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/1106_012-400.jpg"  /><br /> … Et aussi sur votre tablette ! La nouvelle application « ESA App » pour l’iPhone et l’iPad met un large éventail d’informations sur les missions de l’ESA – vidéos, images et actualités – au bout de vos doigts. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEM8N1037PG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEM8N1037PG</guid><pubDate>Tue, 21 Jun 2011 11:05:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Publication d’une nouvelle carte de l’épaisseur de la banquise arctique</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/Arctic_Sea_Ice_Thickness-Jan-Feb-2011,3.jpg"  align="right" /> La première carte de l’épaisseur de la banquise d’après les données recueillies par la mission CryoSat de l’ESA a été révélée aujourd’hui au Salon de l’Aéronautique et de l’Espace du Bourget. Ces nouvelles informations vont changer notre compréhension de la relation complexe entre les glaces et le climat. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMBB11T1PG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMBB11T1PG</guid><pubDate>Tue, 21 Jun 2011 09:01:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Signature de l’Arrangement administratif entre l’ESA et l’AED</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/_SC29808_S.jpg"  align="right" /> Le Directeur général de l’Agence spatiale européenne (ESA) Jean-Jacques Dordain et la Directrice exécutive de l’Agence européenne de défense (AED) Claude-France Arnould se rencontrent aujourd’hui au Salon international de l’Aéronautique et de l’Espace Paris Le Bourget pour signer un Arrangement administratif relatif à une coopération entre l’ESA et l’AED. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMCA2E1XOG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMCA2E1XOG</guid><pubDate>Mon, 20 Jun 2011 14:30:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Euronews : Les infrarouges n'ont pas de secret pour Herschel</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/ss_S,1214.jpg"  align="right" /> Le froid émet du chaud mais pour détecter ces radiations thermiques infimes, il faut travailler dans l’infrarouge et c’est précisement la zone d’observation du telescope spatial européen Herschel. Voir dans l’invisible, c'est dans ce numéro de « Space ». ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEME94E1XOG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEME94E1XOG</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2011 16:10:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Proba-V, également, détective des particules dans l’espace</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/1069167506975,2.jpg"  align="right" /> Prévu pour un lancement en 2012, le satellite Proba-V de l’ESA est destiné à la surveillance quotidienne de la végétation sur l’ensemble du globe. Il servira par ailleurs à étudier l’environnement spatial qui l’entoure grâce à un détecteur compact de radiations. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMM2R0T1PG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMM2R0T1PG</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2011 11:17:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>La Terre vue de l'Espace : Le delta du Yukon</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/yukon_delta_ASA-WSM_20100513_S.jpg"  align="right" /> Cette image prise par Envisat montre le delta du Yukon, en Alaska, où le fleuve Yukon, le cinquième système hydrique le plus long d’Amérique du Nord, se disperse dans un labyrinthe de bras avant de se déverser dans la Mer de Béring. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMLVH0T1PG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMLVH0T1PG</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2011 08:47:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Le pavillon de l’ESA au 49e Salon de l’Air et de l’Espace du Bourget</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/1launchers,3.jpg"  align="right" /> Le 49<sup>e</sup> Salon International de l’Air et de l’Espace se déroulera du 20 au 26 juin sur l’aéroport du Bourget et rassemblera les principaux acteurs du secteur spatial, des agences internationales aux industriels pour mettre en valeur le rôle de plus en plus important joué par le spatial dans notre monde en rapide mutation. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEM5P4E1XOG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEM5P4E1XOG</guid><pubDate>Thu, 16 Jun 2011 15:05:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>L’ESA au Salon aéronautique du Bourget : événements destinés aux médias</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/CryoSat_Key_Visual_Final_S.jpg"  align="right" /> Le plus grand événement aérospatial du monde, le Salon aéronautique du Bourget, ouvrira ses portes le 20 juin pour une durée d’une semaine. L’Agence spatiale européenne y sera bien représentée et mettra en avant les retombées bénéfiques de ses activités pour les spécialistes du secteur spatial comme pour le grand public. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMX7JXSROG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMX7JXSROG</guid><pubDate>Fri, 10 Jun 2011 10:59:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>La Terre vue de l'Espace : Jaillissement de gaz volcanique</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/IASI_vcdDay_20110606_10H46_lr_S.jpg"  align="right" /> Cette image montre le gigantesque panache de dioxyde de soufre craché par le complexe volcanique de Puyehue-Cordón Caulle, qui se situe dans les Andes, à environ 600 km au sud de Santiago, au Chili. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMEJJXSROG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMEJJXSROG</guid><pubDate>Fri, 10 Jun 2011 08:47:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>Appel aux médias - Giotto et Rosetta : 25 ans de science cométaire</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/31_Rosetta_spacecraft_S.jpg"  align="right" /> Il y a 25 ans, la sonde Giotto de l’Agence spatiale européenne laissait son nom dans l’histoire de l’étude de l’espace lointain ; en s’approchant à seulement 600 km de la comète de Halley, elle réussissait le plus proche survol d’une comète jamais réalisé. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMU5ARHPOG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMU5ARHPOG</guid><pubDate>Thu, 9 Jun 2011 14:06:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>La navette de retour après avoir apporté une dernière touche à la Station spatiale</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/180842main_landing120.jpg"  align="right" /> Les roues de la navette spatiale <i>Endeavour</i> se sont immobilisées sur la piste du Centre spatial Kennedy en Floride, ce matin à 8h35, heure d'Europe continentale (6h35 TU) à l'issue d'une mission de 16 jours qui a permis d'ajouter une expérience d'avant-garde à la Station spatiale internationale. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMNHO58BOG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMNHO58BOG</guid><pubDate>Wed, 1 Jun 2011 08:35:00 +0100</pubDate></item> <!-- ESA|ZZZN30I6SAC --> <item><title>La Terre vue de l'Espace : Avions et cendres volcaniques</title><description><![CDATA[   <img src="http://www.esa.int/images/ash-contrails-ireland-ukMER_FR_20110524_48270_S.jpg"  align="right" /> Cette image prise par Envisat nous montre un important nuage de cendres. Venu du volcan islandais Grímsvötn et porté par les vents il a parcouru quelque <nobr>1 000 km</nobr> avant d'atteindre le nord-est de l'Ecosse. ]]></description> <link>http://www.esa.int/esaCP/SEMMGG58BOG_Belgium_fr_0.html</link> <guid isPermaLink="false">SEMMGG58BOG</guid><pubDate>Fri, 27 May 2011 08:47:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>